香港樓市即將大爆煲！！！瑞信：樓價跌得比中國傷

港列金融危機高危地區 瑞信：樓價跌得比中國傷
10月08日(日) 22:27

香港股市及樓市持續暢旺，惟野村證券發表報告表示，根據該行風險預警系統，香港為全球32個經濟體中爆發金融危機最高危地區，於60個早期預警指標中，52個亮起紅燈，情況較1997年亞洲金融危機時更嚴重。

事實上，瑞信亞太區私人銀行大中華區副主席陶冬接受訪問時表示，當中國樓市下跌，香港樓市會出現真正跌勢，由於近期香港樓市槓桿顯著提高，加上香港實施聯繫匯率制度，不能透過貨幣貶值去抵銷衝擊，香港樓價會跌得比中國傷。

野村根據企業與家庭債務佔本地生產總值（GDP）比率、企業與家庭償債比率、實際有效匯率、經通脹調整的實際樓價及股票價格去制定早前預警指標，又指該行編纂的早期預警指標，曾可靠預警三分之二於90年代30個國家或地區出現的50次金融危機。

去年野村曾發表同類報告，指亞洲是爆發金融危機最高危地區，特別是中國及香港。不過，該行最新報告顯示，香港現為爆發金融危機最高危地區，原因是香港實際有效匯率、企業及家庭償債比率均遠高於長線平均，由於港元與美元掛鈎，問題恐因美國加快加息步伐或美元趨升惡化。

野村又指，儘管中國早前預警指標亮警數目由41個減少至40個，為2013年來首次減少，惟風險仍未脫離危險期，若無法進一步解決樓市與過剩信貸，將難以遏止經濟下滑。

陶冬表示，當中國樓市下跌，香港樓市會形成真正跌勢，惟調整恐相當強烈，比中國會跌得更傷，理由是近期香港樓市槓桿明顯提高，尤其是承受能力最弱的一群，而且港元與美元掛鈎，不同中國可透過人民幣貶值卸去部分資產價格下瀉造成的衝擊，採用歐元的希臘就是無法透過貨幣貶值紓緩債務危機衝擊的「反面教材」。

陶冬又直言，所謂樓市「剛性需求」是「偽概念」，理由是需求可以是無限的概念，「我也願意住5,000方呎的房子，然後再想升級到1萬呎，所有人都有住房需求，有住房的人又會有改善的需求。」他表示，真正要觀察的是「有效需求」，即現價多少人買得起，況且「剛性需求」裏也不乏願意等的人，這種需求或因樓市周期下行而消失。

「基金教父」雷賢達直言，從一般市民的購買力來看，今時今日香港樓價早已過高；再者，樓市的大規模調整很多時是受難以估算的外在因素觸發，所以他不會預測未來樓市是否易跌難升或何時見頂，唯一可以肯定的是香港低息環境將出現改變、政府積極增加住宅供應，以及香港是自由經濟市場，資金可自由進出，樓市若顯著調整，對香港金融體系及經濟肯定會帶來衝擊。

不過，資深財經專家林一鳴直言：「目前根本睇唔到宏觀經濟出現問題，香港發生金融危機風險更可能是過去廿年最低。」他分析，雖然息口向上有機會令香港樓價回調一成，惟因樓市的投機氣氛遠不及1997年亞洲金融風險前，真正置業人士對息口向上已有一定心理準備，樓價由高位稍為回調反而有利樓市健康發展。

他又說，無論是港股估值以至散戶的參與程度，均不及2015年「港股大時代」，以及2008年金融海嘯前，所以難流言港股已有嚴重泡沫。

中投傲揚基金經理溫鋼城亦認為，現時投資者毋須過份擔心香港會出現金融危機。他表示，香港樓價在未來一段時間回落三成不出奇，惟在港人實際置業需求支持下，香港樓市全面崩圍機會不大，而樓市回調不足以對金融體系帶來衝擊。他又說，現時港股市盈率不高，市況回調反而成為資金低吸機會，股市泡沫風險其實不大。
─ ─ ─ ─ ─ ─

月經嚟

講左有無十年

爆你老母 邊到會爆啊

等緊 Trump Trump 打金仔

聽住先 大行咁吹未必如佢所料

升咗3倍先落3成。。。都係買唔到，玩我呀？

嚇鬼咩

爆咪爆囉 我又冇樓

收啦credit suisse

成班咩大行淨係識講乜春槓桿乜撚野利息，連最基本嘅demand supply都唔講

明明就係supply主導嘅市場，只要明白supply嘅影響，已經明左大半

跌鳩咩又燈

之前德意志銀行又係話個年跌，點知無又係因為成班友講乜7槓桿

樓市跌只會係因為supply，d咩槓桿只係其次

我都唔同意上面個專家話樓市會爆，專家食屎啦
但宜家高樓價唔完全係demand & supply既原因
我覺得係情緒主導：所以解釋左點解03-08年唔會突然無左demand架，但樓市一譚死水

啲專家一個月搵幾十粒真係好易做

Stilling waiting

「香港樓市全面崩圍機會不大」
通常咁講最後肯定爆得好大鑊

真。專家

等睇戲

每日150個落黎點可能會爆

55

升爆

係跌就快啦
聽日咪又係準時返工

個個都等佢跌再入手，咁點會跌

快啲買啦，過兩日又升啦

跌都hold著唔放 大陸佬又借銀行錢投地,又買依樣個樣 總知大陸唔爆香港跌條撚... 但跌左都好撚難反身下 痴得太密

跌條撚咩，講左幾多年

呢啲理性預測根本唔適合而家咁唔理性嘅情況

槓桿高咪違約做銀主盤放出黎賣囉
大把人搶住入市

日日big short
我都專家la

有冇爆咗十年
幾時先真正咁爆

好悶

支爆同樓爆聽左幾多年

成日話會爆
但次次見到新盤排果條長龍真係睇唔到點爆

年頭講到年尾

講到咁把炮先得6成準
點先叫中先, 係咪跌兩成就中
出現泡沫或者升得過快係人都識睇啦
回兩成就中搵條廢柴財演鳩up都有6成啦

爆完都係唔夠錢買

我地唔信專家嫁 我地只係腳踏實地 樓市專家食屎啦

爆條撚咩

班專家出少次聲啦
屌
全部燈神姐係有排升

講撚左咁耐
得啦得啦爆丫嘛
係囉慢慢吹啦，我訓先啦聽日仲要返工呀屌你老母

有幾多個身家過千萬？

英美零

據統計平均基金佬多於一半表現都係跑輸大市
即係話市場集體智慧仲醒撚過佢地
等到有一日成班芬佬唱好樓市就係爆既一日

跌都冇錢買

想嚇鬼？
今時今日唔會再有人信支爆的了

lm

土匪大會

on柒尻 有錢佬點都唔會比佢跌

中國一向唔跟外國數據分析，第一可以封鎖消息，第二中國樓市跌時，曾經立法禁止賣樓一段短時期，咁做立即保住個市場價位。再印銀紙谷兩谷，轉頭又升過，所有人失憶繼續入市炒。講支爆十年前就爆左喇。

60盞燈著曬都唔會爆

全個地球跌 香港樓價都唔撚會跌架啦屌

吹爆煲姐係唔會爆lo

講咗幾多年

通常無乜人信果陣就黎料
睇完上邊留言今次似係真

快

跌10%即刻一堆人入市，跌極都有限啦

通常咁就會突然爆

心水清

繼續吹

嗰啲咁既專家，食屎啦

2027年篇文應該可以繼續用

講咗百九幾年啦

只要一跌少少就一大班人狗衝，最後咪托得高過之前

日經了

樓爆？呎樓10萬蚊先好講

爆左十年都未爆，屌你

又鳩up，搵鬼信咩

唔會爆

我地還有黨

自住無問題
哇哈哈

20年

香港爆既時候
一車車中國人黎掃平貨

除左中國打內戰 有咩可能大跌

19大救市

但今次爆會死好多人

有冇人睇下08年之前有冇睇淡既post同埋d人既留言

死先算

好多空降部隊準備出發

月經

岩岩出黎做野2年 儲左就一球 下次排隊買新樓了

用市場角度去睇人控嘅經濟
西方次次係大陸損手爛腳就係咁解

儲多陣氣先啦

爆你老味咩，錢多就比D我幫你洗，李加成都未叫錢多，你叫咩春阿

港式爆煲,跌一成升返五成

講完又再升多一成
每次D大行話爆，就升

本身會爆
但個名癡住中國
成件事就明晒

1. WWIII
2. 支那內戰
3. 外星人
4. 世界末日

是但一樣
但冇可能發生

越多人唔信越好啦

啱

狼來了 xxx.0

講到好似末日咁

跌得比中國傷非常正常
大陸禁買賣，啲人想套現唯有黎香港賣樓/股

有聲

瑞信班磚家賣咗自住樓未！？

賣咗先講！

訓左無睇爆左未？

日經喇就黎

以為考古post

要跌就快

依個真，資金避險流入香港樓市

真係爆先講
我想睇班仆街破產跳樓

班fun 佬放曬貨咪話跌囉

佢太睇少香港人能力，而家樓咁貴都仲大把人豪得起，一跌落黎買樓既天水圍排到柴灣都得；爆煲

利伸:爆唔爆煲都冇錢買

整個核彈炸一炸香港咪跌囉

升得仲勁,以香港業主性格,死唔去既會吊得更高黎賣,你班死剩種一係買一係瞓街,第二日記得準時返工.